any2git
=======

Термины
=======

* upstream - репозиторий разработчиков, от куда будет выполнен форк проекта, из него коммиты только читаются
* mirror - промежуточный репозиторий, в котором выполняется слияние истории изменений upstream и downstream
* downstream - репозиторий форка, в него коммитят разработчики форка и подливаются новые коммиты из upstream

Использование
=============

Конфигурация
------------

Вся конфигурация находится в одном файле формата yaml. Пример такого файла приведен в исходном коде (sample.yaml).
Один конфиг может содержать несколько профилей проектов.

Основная секция конфигурации - profiles, содержит в себе профили слияния.

Каждый профиль содержит две секции repo и branch_mapping. В repo находятся URL или пути к upstream, mirror и downstream
репозиториев. branch_mapping содержит в себе имена веток, из которых нужно брать коммиты (upstream ветки) и в которые их
нужно вливать (downstream ветки).

Дополнительная секция конфигурации - mail - настройка получателей письма с отчетом о синхронизации.

Инициализация
-------------

После того как конфигурация создана требуется выполнить инициализацию mirror и downstream репозиториев: 

`python any2git.py --config config.yaml init myprofile`

Если репозиторий mirror был создан вручную ранее (git svn clone), то его создание можно пропустить указав ключ
--existing-mirror. 

`python any2git.py --config config.yaml init myprofile --existing-mirror`

Если репозиторий downstream был создан вручную ранее, то его создание можно пропустить указав ключ
--existing-downstream. Это особенно полезно, если зеркало создается сторонним продуктом, например в gitlab или gitosis. 

`python any2git.py --config config.yaml init myprofile --existing-downstream`

При удачном завершении операции в репозиторий downstream будет помещена начальная копия веток из upstream. После этого
можно начинать пользоваться синхронизацией.

Синхронизация
-------------

Синхронизация выполняется следующим образом:

`python any2git.py --config config.yaml sync myprofile`

При синхронизации происходят следующие шаги:

1. Из downstream в mirror пуллятся ветки c именами из правой части branch_mapping 
2. Из upstream в mirror фетчатся все новые коммиты
3. Для каждого коммита, который пришел из ветки с именем из левой части branch_mapping и имеет соответствие в правой
части branch_mapping выполняется cherry-pick
4 Если коммит влился без проблем, он помечается как влитый
5 Если возникла проблема, то коммит помечается отброшеный
6. Получившияся ветки с новыми коммитами из upstream пушатся в downstream
7. Лог операции рассылается по указанным e-mail

Проблемы
========

1. Если по какой-то причине не удался push в downstream репозиторий, то коммиты из upstream будут потеряны и их нужно
будет вливать руками как и в случае с конфликтами.